2) Astus kohtu ette Mart Samus ja kaebas et Jaan Tisler on Mart Samusse hobbuse jallad paelast lahti wõtnud ja hobbune on selle läbbi moisa orrasile läinud ning temma olli moisa hobbuse trahwi maksnud 50 kopik. Jaan Tisler räkis nenda temma on kül wõtnud hobbuse jallad lahti ja Johan Innu on parajalt sealt möda läinud ja annud hobbuse Johani kätte ja ütlenud wii se hobbune moisa Johhan Innu wõtnud hobbuse ja tonud nattuke maad eddasi ja lasknud hobbuse lahti.
Koggukonna kohhus andis sellepeale otsust: mõllemad kokku peawad Mart Samusele 60 koppik maksma Jaan Tisler sest et ta woera hobbuse jalad lahti wõttis ja teise kätte andis 35 kopik Johan Innu sest et hobbuse wõttis ja metsa lahti lassis 25 kopik.
